# GIT




## Розділ &#127991; Інструменти Розробника &#128296;

>&#128161; Розподілена система керування версіями файлів та спільної роботи.

- **версія програми &#128230;**: :two: . :four: :two: . :zero:
- **розробник &#128422;**: Junio Hamano and others
- **офіційний сайт**: [посилання &#128279;](https://git-scm.com)

## Операційні Cистеми

### Windows &#128421;

- &#128229; з офіційного сайту за [посиланням &#128279;](https://git-scm.com/download/win)
- &#128229; з Хмарного сховища &#9729;

### Linux &#128039;

#### fedora WORKSTATION

- &#128189; за допомогою терміналу: `sudo dnf install git`

## Команди

- `git config user.email "youremail@yourdomain.com"` - локальне налаштування адреси електронної пошти гіт-репозиторія
- `git config --global user.email "youremail@yourdomain.con"` - глобальне налаштування адреси електронної пошти гіт-репозиторія
- `git config user.name "Your Name"` - локальне налаштування імені користувача гіт-репозиторія
- `git config --global user.name "Tiye Name"` - глобальне налаштування імені користувача гіт-репозиторія
- `git config --list` - перевірити, що інформацію встановлено вірно

